# ![PJATK](../../.assets/banner.png)

Dzisiaj zajmiemy się wstępem do Algorytmu genetycznego. Przygotujemy podstawowe elementy, a na następnych zajęciach zajmiemy się samym algorytmem. Pracujemy w kontekście klasycznego podejścia do Algorytmów Genetycznych. Mamy genotypy, fenotypy, allele, funkcje dekodujące i tak dalej (to co było na wykładzie).

- Zadanie 1

  - Wybierz jedno z zadań optymalizacyjnych. Ważne aby miało taką właściwość, że istnieje tam wiele lokalnych optimów i jedno optimum globalne.

- Zadanie 2

  - Przygotuj funkcję dekodującą genotyp w fenotyp. Niech genotyp będzie ciągiem bitów (vector<int> albo vector<bool>) długości (100+(twój numer indeksu modulo 10)\*2 ). Rozwiązanie zadania to będzie wektor liczb zmiennoprzecinkowych. W zależności od wybranego zadania będzie to X,Y, albo X0, X1, ... Xn. BONUS (na dodatkowy punkt): Zastosuj kod Graya. Pewnie będzie wtedy część ułamkowa, część całkowita i to wszystko razy liczba współrzędnych wektora rozwiązania.

- Zadanie 3

  - Przygotuj funkcję fitness. Wybierz wygodniejsze dla Ciebie rozwiązanie: albo funkcja fitness przyjmuje fenotyp, albo przyjmuje genotyp i wywołuje funkcję dekodującą.Uwaga - fitness to funkcja którą maksymalizujemy. Pamiętaj o przekształcenia zadani minimalizacyjnego w zadanie maksymalizacyjne.Oczywiście przetestuj dla jakichś wybranych punktów oraz dla punktu optymalnego.
